\begin{section}{Preliminares}

\begin{subsection}{Inducción transfinita}

\frame{
	\frametitle{Números ordinales}
	\framesubtitle{Una extensión de los naturales}

	\includegraphics[scale=0.5]{img/ordinales}
}

\frame{
	\frametitle{Inducción transfinita}
	\framesubtitle{Enunciado general}

	$$ (P(\beta) \quad \forall \beta < \alpha \implies P(\alpha)) \quad \forall \alpha \implies P(\alpha) \forall \alpha $$

	\begin{center}
		\includegraphics[width=5cm]{img/transind}
	\end{center}
}

\frame{
	\frametitle{Inducción transfinita}
	\framesubtitle{Separación en caso límite y caso sucesor}

	\begin{enumerate}
		\item $P(0)$,
		\item $\forall \alpha \quad (P(\alpha) \implies P(\alpha + 1))$,
		\includegraphics[width=3cm]{img/ord_succ}
		\item $P(\beta) \quad \forall \beta < \alpha \implies P(\alpha)$.
		\includegraphics[width=3cm]{img/ord_limit}
	\end{enumerate}

	$\implies P(\alpha) \quad \forall \alpha$
}

\frame{
	\frametitle{Argumento $\star$}

	Si $\{G(\alpha)\}$ es una sucesión transfinita creciente y acotada, es eventualmente constante.\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=6cm]{img/succ_cre}
	\end{center}
}

\end{subsection}

\begin{subsection}{Juegos topológicos}

\frame{
	\frametitle{Juegos topológicos}
	\framesubtitle{la receta para la diversión}

	\begin{center}
		\includegraphics[width=9cm]{img/gamedef}
	\end{center}
}

\frame{
	\frametitle{Desarrollo del juego}

	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{img/gdevelop}

		$$x_1 \in \Gamma x_0, x_2 \in \Gamma x_1, \dots$$
	\end{center}
}

\frame{
	\frametitle{Inversas de $\Gamma$}

	$$ \Gamma^+ A = \{ x \in X | \Gamma x \neq \phi, \Gamma x \subset A \} $$

	\begin{center}
		\includegraphics[width=3cm]{img/gamma_mas}
	\end{center}

	$$ \Gamma^- A = \{ x \in X | \Gamma x \intersection A \neq \phi \} $$

	\begin{center}
		\includegraphics[width=3cm]{img/gamma_menos}
	\end{center}
}

\frame{
	\frametitle{$X(\alpha)$}
	\framesubtitle{Las demostraciones se hacen en reversa...}

	$$X_0 = \{x \in X | \Gamma x = \phi\}$$

	\begin{center}
		\includegraphics[width=6cm]{img/x_alpha}
	\end{center}

	$$X(\alpha+1) = X(\alpha) \union \Gamma^+ X(\alpha) \qquad X(\alpha) = \bigunion_{\beta < \alpha} X(\beta)$$
}

\frame{
	\frametitle{Un primer resultado}

	\begin{definition}
	Un juego se dice \emph{localmente finito} si cada partida es finita.
	\end{definition}

	\begin{definition}
	Se dice que un juego \emph{tiene un número ordinal} si existe $\alpha$ tal que $X = X(\alpha)$ para algún $\alpha$.
	\end{definition}

	\begin{theorem}
	Un juego es localmente finito si y solo si tiene un número ordinal.
	\end{theorem}
}

\frame{
	\frametitle{Demostración}
	\framesubtitle{Localmente finito $\implies$ tiene número ordinal}

	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{img/glfinite}
	\end{center}
}

\frame{
	\frametitle{Demostración}
	\framesubtitle{tiene número ordinal $\implies$ es localmente finito}

	\begin{itemize}
		\item Todas las partidas que comienzan en $X(0)$ son finitas (y ya acabaron),
		\pause

		\item si una partida comienza en un sucesor $\alpha$ de $\alpha'$ y el subjuego $X(\alpha')$ es finito...
		\pause

		\item si una partida comienza en un límite $\alpha$ y para todo $\beta < \alpha$ el subjuego $X(\beta)$ es finito...
		\pause

		\item Como $X = X(\alpha)$....
	\end{itemize}
}

\end{subsection}

\end{section}
